陸增22確診北京5本地感染，瀋陽護士中招，台停收往英國郵件

兩岸疫情最新情況：根據大陸國家衞健委最新數字，內地昨日（26日）新增確診病例22宗，本土個案有12宗，遼寧省佔7宗，北京有5宗。輸入病例有10宗（上海4宗，北京3宗，浙江2宗，安徽1宗）。內地累計確診病例86,955宗，累計死亡4,634人。台灣今日新增2個確診病例，累計確診病例785宗，7人死亡。

北京昨日（26日）再錄得5宗本地確診個案，全部居於已進入戰時狀態的順義區，其中2男2女為金馬工業園某公司員工，另一名女病人則是華聯商市員工。同日，北京另有1宗無症狀感染者，也是居於順義區，職業是的士司機。

當局指，上述患者均為昨日通報確診病例的密切接觸者，當中除了31歲居於南法信地區西杜蘭村的本地確診患者外，其他4名本地感染者及1名無症狀感染者均是昨日新聞發佈會通報核酸檢測陽性人員。

北京市委書記、疫情防控工作領導小組組長蔡奇昨日主持疫情防控工作領導小組視頻調度會，強調要嚴控疫情，之後到順義區、朝陽區檢查疫情處理和防控工作。

市委副書記、市長陳吉寧昨晚到順義區南法信地區視察疫情防控工作，他強調要認真落實要求，全力做好調查溯源和核酸檢測等工作，及時有效阻斷疫情傳播。陳吉寧要綜合使用大數據分析、排查訪問、採樣檢測等，儘快找出傳播途徑，精準有效控制疫情。

針對出現本地確診個案，順義區已開展全員檢測工作，全區約80萬人需要接受病毒檢測。北京朝陽區截至今日（27日）早上8時已對望京、東湖、機場等3個街道及重點位置的23.4萬人進行核酸檢測，結果全為陰性。檢測工作仍在繼續。

市疾控中心提醒不排除會發現新病例，指北京近期出現多點散發及局部聚集疫情，形勢嚴峻複雜，隨着元旦和農曆新年假期臨近，人員流動和聚集越來越頻繁，增加疫情傳播風險。

對於北京在本月中開始，先後在朝陽區、順義區出現多宗本地確診病，國家疾控中心副主任馮子健接受《中國新聞周刊》訪問時表示暫時不需要升級防控策略，指輸入引起個別病例是很難免的。

香港大學生物醫學學院教授、病毒學家金冬雁表示：「北京現在出現多個病例沒有流行病學聯繫，那就說明可能有多個源頭，這是比較令人擔心的。」認為要提高警惕，特別要防止超級傳播者的出現。

北京之外，遼寧昨日新增7宗本地確診個案，當中大連市佔4宗，瀋陽市有3宗，都為普通型病例。其中一名瀋陽的確診者是一名護士，在當地譜康醫院任職，她曾與確診病人有接觸。另外，遼寧新增3宗本土無症狀感染，分別是大連2宗和瀋陽1宗。遼寧衞健委宣佈下周起會優先在重點地區向重點人群接種疫苗。

上海市衞健委今早（27日）通報，昨日當地通過口岸聯防聯控機制，報告有4宗境外輸入確診病例，分別是3名中國籍及1名日本籍患者，由美國、法國及日本抵達上海。上海市公共衞生臨床中心黨委書記盧洪州指出，要嚴防元旦、農曆新年這兩個人口流動高峯的疫情防控。

在台灣，因應英國出現武漢肺炎變種病毒，航空公司停飛往英國的航班，中華郵政今日宣佈，明日起將停收寄往英國的郵件。

唔信！

偉大祖国點會有本土病例？

一定係外星傳入！

等睇火化活人

推

咁撚多疫苗冇人敢打